Kohtusse kaebas Tohisu Mõisa herra, et Jaan Ladoga ja Hans Krais Mõisa rohu ajas wargal käinud; nimetud poisid said kohtu ette kutsutud ja kohus küsis: kas nemad Mõisa rohu ajas käinud? Jaan Ladoga ja Hans Krais tunnistasid, et nemad seal käinud.
Kohus mõistis, et Jaan Laadoga pidi kaks rubla (2) rbl. walla laekasse trahwi maksma; weel saiwad häbistud ja noomitud, mitte niisugust rumalad tööd teha.
4 rbl. trahw sai makstud.
